**LFS** (Large File Storage) позволяет решить недостатки Git при работе с большими файлами. Когда вы отправляете изменения в удалённый репозиторий,
GitLFS перехватывает LFS файлы и отправляет их на LFS сервера, оставляя в репозитории ссылку на сервер.Это означает, что размер вашего
репозитория не будет расти с огромной скоростью, т.к. все большие файлы будут хранится на выделенном сервере.
Важным является то, что вы можете работать с LFS файлами также, как и с обычными, используя те же команды GitBash.
Однако для получения больших возможностей следует использоваться LFS команды, которые будут описаны ниже.

#### Шаг 1. Установка LFS
После скачивания необходимо установить раширение. Для этого необходимо скачать установочник с сайта [github](https://git-lfs.github.com/).
После этого следует воспользоваться командой:

`git lfs install`

![](/img/LFS/1.png)

#### Шаг 2. Включение поддержки LFS в настройках репозитория

![](/img/LFS/2.png)

#### Шаг 3. Клонирование репозитория
Вместо обычной команды `git clone` воспользуйтесь следующей:

`git lfs clone <Адрес репозитория>`

![](/img/LFS/3.png)

Данная команда будет выполняться быстрее, поскольку первоначально будет загружены обычные файлы,
а затем - LFS-файлы с использованием параллельной загрузки.

#### Шаг 4. Получение LFS файлов
Для получения LFS файлов из удалённого репозитория воспользуйтесь следующей командой:

`git lfs fetch <Адрес репозитория>`

![](/img/LFS/4.png)

#### Шаг 5. Получение изменений из удалённого репозитория
Если возникают какие-либо проблемы с получением данных из удалённого репозитория командной `git pull`, попробуйте заменить её на:

`git lfs pull`

![](/img/LFS/5.png)

#### Шаг 6. Указание LFS-файлов
Для того, чтобы файл стал LFS, необходимо явно указать расширение файлов с помощью следующей команды:

`git lfs track "*.ogg"`

![](/img/LFS/6.png)

После её выполнения все файлы с расширением **.ogg* будут LFS. Также будет создан файл *.gitattributes* с фильтрами.
Возможно задать следующие варианты отслеживания:

* Отслеживать все .ogg файлы в любом каталоге
`git lfs track "*.ogg"`

* Отслеживать файлы треков с именем music.ogg в любом каталоге
`git lfs track "music.ogg"`

* Отслеживать все файлы в каталоге Assets и во всех подкаталогах
`git lfs track "Assets/"`

* Отслеживать все файлы в каталоге Assets, но не в подкаталогах
`git lfs track "Assets/*`

* Отслеживать все файлы ogg в Assets / Audio
`git lfs track "Assets/Audio/*.ogg"`

* Отслеживать все файлы ogg в любом каталоге с именем Music
`git lfs track "**/Music/*.ogg"`

* Отслеживать png файлы, содержащие "xxhdpi" в их имени, в любом каталоге
`git lfs track "*xxhdpi*.png`

#### Шаг 7. Отправка изменений в удалённый репозиторий
Команда `git push` отправляет изменения как обычных, так и LFS файлов. После выполнения данной команды будет также выведен результат работы с LFS файлами:

`git push`

![](/img/LFS/7.png)

#### Шаг 8. Просмотр файлов, которые указаны как LFS
Для того, чтобы получить список файлов, которые определены как LFS воспользуйтесь следующей командой:

`git lfs track`

![](/img/LFS/8.png)

#### Шаг 9. Просмотр статуса LFS файлов

Для LFS файлов можно получить отдельную статистику с помощью команды:

```git lfs status```

![](/img/LFS/9.png)


### <span style="color:blue"> <center>Выводы:</center> </span>
1. GIT LFS предназначена для работы с большими и бинарными файлами;
2. Работа с LFS-файлами аналогична работе с обычными файлами;
3. При работе с LFS-файлами можно пользоваться привычными командами Git, однако для получения дополнительных возможностей можно использовать LFS-команды.
